<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document xmlns="http://maven.apache.org/XDOC/2.0"
  xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
  xsi:schemaLocation="http://maven.apache.org/XDOC/2.0 http://maven.apache.org/xsd/xdoc-2.0.xsd">

  <properties>
    <title>Беижсофт™ ПО для быстрой разработки кросс-платформенного финансового ПО с ВЕБ-интерфейсом.</title>
   </properties>

  <body>

    <section name="Преимущества использования программного обеспечения Беижсофт.">

    <p>
      Во первых, ПО базирующееся на Беижсофт библиотеках будет работать везде. Все части - ОРМ, генератор отчетов в ПДФ (PDF), ВЕБ-интерфейс работают и на обычной Джава (на МС Виндоус, ЮНИКС подобных ОС), и на Андроиде.
    </p>
    <p>
      Во вторых, это производительность. Все части работают быстро даже на слабых устройствах, к примеру на смартфоне. Беижсофт ВЕБ-интерфейс базируется на JSP. JSP ВЕБ технология аналогична PHP, ASPX и почим подобным. Это доминирующая технология.
      JSP быстрее чем PHP (и других скриптовых языков) за счет компиляции в процессорный код. Генератор отчетов кэширует TTF шрифты и внедряет в PDF файл только используемые символы.
      Стандартные ОРМ используют "lazy initialization/лэзи инициализацию" для извлечения данных модели из базы данных. То есть они используют несколько СКЛ запросов для извлечения всех данных модели.
      Беижсофт ОРМ позволяет извлекать необходимые данные в одном СКЛ запросе (с ДЖОИНами). Один такой большой запрос работает быстрее чем несколько маленьких (извлекаются одинаковые данные).
    </p>
    <p>
      В третьих, с помощью данного ПО вы можете программировать сложные бизнес приложения быстро. Вы можете убедиться в этом создав приложение приведенное в следующих статьях.
      Беижсофт генератор отчетов не может рисовать диаграммы, графики и штрих-коды. Его программирование заняло у меня 3 месяца. ПДФ имеет встроенные средства для рисования линий и фигур. Программирование библиотеки для отрисовки диаграмм или штрих-кодов не займет много времени. Это рядовая задача даже для АйТи студента.
      Программирования отчетов без визуального редактора производится несложно и быстро (используйте готовые шаблоны). На практике "метиться" с точностью  до миллиметра в визуальном редакторе тяжелее.
    </p>
    <p>
      В четвертых, данное ПО и все используемое ПО сторонних производителей имеет свободные лицензии.
      BSD 2-Clause лицензия говорит:
      <ul>
        <li>это ПО с открытым кодом, т.е. можно изменять</li>
        <li>бесплатно для любых целей, в том числе и для коммерческого использования</li>
        <li>нет гарантии</li>
        <li>нет обязательств и ответственности за возможные финансовые потери</li>
        <li>вы должны включить информацию о правообладателе и лицензии данного ПО в свое производное ПО (в исходный код и исполнимоое приложение). Просто создайте HTML файл со списком лицензий всех частей.</li>
      </ul>
      Последнее условие обзывают "саморекламой". Если кто-нибудь напишет книгу и "забудет" включить список использованных источников, то это будет незаконно.
      Это не "самореклама", это информация об авторах, условиях, ответственности. На англоязычном рынке полно высокорейтенгового бесполезного ПО, дубликатов.
      Последний раз когда закон ударял по такого рода безобразию в АйТи сфере был закон о защите персональных данных.
      Также есть ПО с неправильными или неоднозначными лицензиями, с неизвестным авторством. Вы можете проверить какое нибудь известное свободное ПО и обнаружить проблеммные с точки зрения использования части.
    </p>
    </section>

  </body>

</document>
