<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document xmlns="http://maven.apache.org/XDOC/2.0"
  xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
  xsi:schemaLocation="http://maven.apache.org/XDOC/2.0 http://maven.apache.org/xsd/xdoc-2.0.xsd">

  <properties>
    <title>Беижсофт™ ПО для быстрой разработки кросс-платформенного финансового ПО с ВЕБ-интерфейсом.</title>
   </properties>

  <body>

    <section name="Преимущества использования программного обеспечения Беижсофт.">

    <p>
      Во первых, ПО базирующееся на Беижсофт библиотеках будет работать везде. Все части - ОРМ, генератор отчетов в ПДФ (PDF), ВЕБ-интерфейс работают и на обычной Джава (на МС Виндоус, ЮНИКС подобных ОС), и на Андроиде.
    </p>
    <p>
      Во вторых, это производительность. Все части работают быстро даже на слабых устройствах, к примеру на смартфоне. Беижсофт ВЕБ-интерфейс базируется на JSP. JSP сервер-сайд ВЕБ технология аналогична PHP, ASPX и прочим подобным. Данный тип сервер-сайд технологии является доминирующим.
      JSP быстрее чем PHP (и других скриптовых языков) за счет компиляции "на лету" промежуточного скомпилированного байт-кода в процессорный код. Генератор отчетов кэширует TTF шрифты и внедряет в PDF файл только используемые символы.
      Стандартные ОРМ используют "lazy initialization/лэзи инициализацию" для извлечения данных модели из базы данных. То есть они используют несколько СКЛ запросов для извлечения всех данных модели.
      Беижсофт ОРМ позволяет извлекать необходимые данные в одном СКЛ запросе (с ДЖОИНами). Один такой большой запрос (именно с ДЖОИНами) работает быстрее чем несколько маленьких при извлечении одинаковых данные.
    </p>
    <p>
      В третьих, с помощью данного ПО вы можете программировать сложные бизнес приложения быстро. Вы можете убедиться в этом создав приложение приведенное в следующих статьях. Также посмотрите на очень сложное приложение Беижсофт ЕИС которое создано на данных библиотеках.
      Беижсофт генератор отчетов не может рисовать диаграммы, графики и штрих-коды. Его программирование заняло у меня 3 месяца. ПДФ имеет встроенные средства для рисования линий и фигур. Программирование библиотеки для отрисовки диаграмм или штрих-кодов не займет много времени. Это рядовая задача даже для АйТи студента.
      Программирования отчетов без визуального редактора производится несложно и быстро (используйте готовые шаблоны). На практике "метиться" с точностью  до миллиметра в визуальном редакторе тяжелее.
    </p>
    <p>
      В четвертых, данное ПО и все используемое ПО сторонних производителей имеют свободные лицензии.
      BSD 2-Clause лицензия говорит:
      <ul>
        <li>это ПО с открытым кодом, т.е. можно изменять</li>
        <li>бесплатно для любых целей, в том числе и для коммерческого использования</li>
        <li>нет гарантии работоспособности</li>
        <li>нет обязательств и ответственности за возможные финансовые потери</li>
        <li>вы должны включить информацию о правообладателе и лицензии данного ПО в свое производное ПО (в исходный код и исполняемое приложение). Просто создайте HTML файл со списком лицензий всех частей.</li>
        <li>данные условия даны навсегда</li>
      </ul>
      Предпоследнее условие обзывают "саморекламой". Если кто-нибудь напишет книгу и "забудет" включить список использованных источников, то это будет незаконно.
      Это не "самореклама", это информация об авторах, условиях, ответственности авторов. На англоязычном рынке полно высокорейтенгового бесполезного ПО, дубликатов.
      Последний раз когда закон ударял по такого рода плохим вещам в АйТи сфере был закон о защите персональных данных. Многие поэтому понесли прямые убытки, например дополнительная плата за неуказание информации в WHOIS.
      Также есть ПО с неправильными или неоднозначными лицензиями, с неизвестным авторством. Вы можете проверить какое нибудь свободное ПО с исходным кодом, и обнаружить проблемные с точки зрения использования части.
    </p>
    <p>* Гарантия работоспособности. Есть довольно известная ошибка "отказ работоспособности на больших данных", т.е. когда Ваша база данных "выросла".
    Вы можете проверить данную ошибку на СКуЭЛайт версии Беижсофт ЕИС и демонстрационной базе данных bobs-pizza-ws6.sqlite (пользователь/пароль admin/admin) из https://sourceforge.net/projects/beige-accounting/ .
    Просто откройте ВЕБ-магазин (он содержит 4000 авто) - Авто и примените фильтр "Производитель В списке (Ford, Honda) / Цвет В списке (Красный) / Упорядочит по Цена Возрастание" - на данном фильтре программа зависнет надолго, другой приведенный демо-фильтр (смотрите скриншоты в <a href="eis-webstore1.html">Bob's web-store example. Part 1, catalog.</a>) работает 1 минуту.
    Затем сделайте ПостгреСКуЭл или МайСиКвэл версию Беижсофт ЕИС и импортируйте данные из СКуЭЛайт версии (смотрите <a href="eis-import-db-web.html">Import an EIS database by using WEB-service</a>), и проверьте что список авто работает быстро при любом фильтре.
    </p>
    </section>

  </body>

</document>
