<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document xmlns="http://maven.apache.org/XDOC/2.0"
  xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
  xsi:schemaLocation="http://maven.apache.org/XDOC/2.0 http://maven.apache.org/xsd/xdoc-2.0.xsd">

  <properties>
    <title>Беижсофт™ Линукс из исходных кодов (ЛИИК).</title>
   </properties>

  <body>

    <h4>Беижсофт™ Линукс из исходных кодов (ЛИИК).</h4>
    
    <h5>Зачем компилировать из исходных кодов?</h5>
<p>
Практически все Линукс дистрибутивы доступны в бинарном виде.
Многие перестали поддерживать 32разрядные версии. Иногда после обновлений возникают проблемы.
В общем первая причина это иметь стабильный Линукс "собственного производства".
</p>

<h5>Какие методы компиляции существуют?</h5>
<p>
  Первый - это компиляция для данного компьютера и операционной системы. Вы можете скомпилировать таким образом любое высокоуровневое приложение, например музыкальный проигрыватель.
  Для этого нужна минимальная компилирующая система. Это минимум библиотеки и программ - glibc, gcc, binutils, bash...
  Для создания этой минимальной компилирующей системы из исходных кодов нужна кросс-компиляция.
</p>
<p>
  Второй метод это кросс-компиляция. Это компилирование и инсталляция в другой корень (отличный от текущего /), компиляция возможна для отличной от текущей архитектуры, например компиляция для ARM (планшета) на обычном компьютере x86.
  Есть четыре стандартные переменные для этого:
  <ul>
    <li>--sysroot - говорит компилятору где искать заголовки, а линковщику где искать библиотеки (где новый корень)</li>
    <li>DESTDIR - говорит "make" где новая корневая директория для инсталляции</li>
    <li>--host - говорит "configure" какая компилируемай архитектура</li>
    <li>--build - говорит "configure" какая компилирующая архитектура, без этой переменной "configure" будет считать что это компиляция для текущей системы а "host" лишь уточняет архитектуру, например i586-sse2</li>
  </ul>
  "--target" для компиляции компилирующего ПО (gcc, binutils).
</p>
<p>Есть также CHROOT метод, LFS использует его.</p>

<p>Главная проблема в том, что даже низко уровневое ПО не соблюдает стандарты кросс-компиляции.
Например компилируемое ПО запускает только-что скомпилированные программы для самоинсталляции, то есть это не пройдет если целевой процессор другого типа.
Даже с CHROOT методом происходят подобные проблемы, например "coreutils": error help2man: can't get `--help' info from man/dir.td/dir.
Похоже, что проблема в спутывании текущих системных и компилируемых библиотек и настроек.
Тестирование также проблемматично (при кросс-компиляции для обычного компьютера).
Конечно, специализированные компилирующие системы для планшетных ОС решают данные проблемы.
</p>

<p>
  Беижсофт™ Линукс из исходных кодов 1.2 делается методом чистой кросс-компиляции, то есть и для низко-уровневого и для высоко-уровневого ПО.
  Классическая компиляция для данного комьютера подразумевает что большинство ПО уже установлено. Инсталлируемое ПО часто имеет дело с другим ПО которое тоже зависит от первого (взаимо-зависимость).
  Даже базовая библиотека GLIBC требует SELINUX для поддержки последней (сама GLIBC никогда не будет связана линковщиком с libselinux), то есть необходима повторная инсталляция ПО с взаимо-зависимостями.
  Эти два факта - "повторное компилирование ввиду взаимо-зависимостей" и "проблема тестирования при кросс-компиляции" ведет к правильному пути к компиляции ЛИИК:
  <ol>
    <li>кросс-компиляция всего ПО (включая компилирующее - gcc, binutils, make, ...), на этом шаге получаем сырой ЛИИК</li>
    <li>повторная компиляция для данного компьютера (включая тестирование и взаимо-зависимости) на загруженном сыром ЛИИК</li>
  </ol>
  Поэтому следующая версия ЛИИК 1.3 будет с компилирующим ПО (gcc, make, ld, ...).
</p>

<p>
Работа была проделана на Debian 9. Он имеет кросс-компиляторы для любых архитектур.
</p>

<p>
Исходные коды (набор bash-скриптов и инструкции): <a href="https://sourceforge.net/projects/linux-from-source-code/">https://sourceforge.net/projects/linux-from-source-code/</a>
</p>
<p>
Ссылки:
<ul>
  <li><a href="https://wiki.debian.org/Multiarch">about cross-compiling https://wiki.debian.org/Multiarch</a></li>
  <li>Linux From Scratch (LFS) http://www.linuxfromscratch.org</li>
  <li><a href="https://trac.clfs.org/">Cross-Compiled Linux From Scratch https://trac.clfs.org/</a></li>
  <li><a href="https://www.linuxjournal.com/content/diy-build-custom-minimal-linux-distribution-source">DIY: Build a Custom Minimal Linux Distribution from Source by Petros Koutoupis</a></li>
</ul>

</p>



  </body>

</document>
