<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document xmlns="http://maven.apache.org/XDOC/2.0"
  xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
  xsi:schemaLocation="http://maven.apache.org/XDOC/2.0 http://maven.apache.org/xsd/xdoc-2.0.xsd">

  <properties>
    <title>Беижсофт™ Информационная Система Предприятия</title>
   </properties>

  <body>

    <section name="Пример ведения коммерческого бухгалтерского учета в Беижсофт™ ИСП.">

    <p>Ключевые слова: бесплатное бухгалтерское ПО, система учета двойной записи, учет по отгрузке и по оплате (методы кассовый и начисления).</p>

    <h4>Цель данной статьи.</h4>
    <p>Каждый предприниматель ведет учет результатов своего бизнеса. Это такая информация как:
      <ul>
        <li>Кто мне и сколько должен</li>
        <li>Кому я и сколько должен</li>
        <li>Сколько дохода получено за такой-то период</li>
        <li>Сколько можно выручить от продажи оборудования и других ценностей</li>
        <li>...</li>
      </ul>
      Данную информацию в большинстве случаев записывают в блокнот или электронную таблицу.
      По международной классификации это называется ведение бухгалтерского учета методом одинарной записи по отгрузке (методом начисления).
      Ведение бухгалтерского учета методом двойной записи это наиболее информационный, эффективный и правильный метод.
      Но он был трудоемок при классическом ручном ведении учета. Такой метод ведения не ограничивался двумя записями об одной операции,
      сводные записи по счету разносились в главную книгу, затем в баланс. При компьютерном ведении любая операция вводится как одна запись,
      а отчеты (баланс, ведомость по счету) формируются автоматически.
    </p>
    <p>В малом предпринимательстве ведение налогового учета, целью которого является начисление и уплата налогов, сводится к ведению книги учета доходов и расходов касовым методом, либо/и простой уплатой единоно налога на вмененный доход.
      Учет ЕНВД вообще трудно отнести к бухгалтерскому учету, так как это одна запись с фиксированным налогом в декларации.
      Книга УСН ведется кассовым методом (по оплате), и данные из нее практически бесполезны для коммерческого учета. Все это можно понять дочитав статью до конца.
    </p>
    <p>
      В общем целевая аудитория для данной статьи это предприниматели.
      Ведение коммерческого учета наемными бухгалтерами могут себе позволить крупные предприятия, и данный учет часто называют "Управленческим".
      Беижсофт™ ИСП прежде всего содержит бухгалтерский функционал.
      Прочитав статью и повторив все операции на Беижсофт™ ИСП, можно убедиться что это не трудно и довольно эффективно.
    </p>

    <h4>Преимущества Беижсофт™ ИСП</h4>
    <p>
      Первое это функциональность.
        <ul>
          <li>Оценить функциональность можно без установки, просто читая данную документацию</li>
          <li>Это готовое решение для ведения коммерческого учета (по рыночным правилам), смотрите ниже.</li>
          <li>Это решение "на вырост", рассчитано на большие нагрузки.</li>
          <li>Встроенный интернет магазин может использоваться и для оптовой торговли. Цена в зависимости от покупателя реализована. Каталог можно создать для любого товара/услуги вводя динамически создаваемые характеристики (цвет, модель...). Бронирование услуг пока не реализовано.</li>
          <li>Нет ограничения на количество баз данных (организаций) в локальных версиях.</li>
          <li>Автоматическое вычисление себестоимости методами ФИФО/ЛИФО и по стоимости единицы (выбирается номенклатура с известной стоимостью). ЛИФО не действует в большинстве стран, "по средней" законен также не везде. ФИФО - наиболее натуральный метод, но был сложен при больших оборотах при неавтоматизированном (бумажном) учете. Метод "по стоимости единицы" приводит к "распуханию" справочника номенклатуры (Бензин 45р, Бензин 47р...) и усложнению проверки (партионный учет также не нашел успеха).</li>
          <li>...</li>
        </ul>
    </p>
    <p>Второе это надежность, работоспособность.
    <ul>
      <li>Лицензии всех частей гарантируют отсутствие возможных проблем в будущем.</li>
      <li>Открытый код - возможность доработки,  исправление ошибок.</li>
      <li>Дистрибутивы и исходный код находятся в центральном Мавен репозитории. Нет риска даунгрэйда, исчезновения.</li>
      <li>ПО основано на технологиях, хорошо зарекомендовавших себя на высоких нагрузках. Собственный генератор отчетов кэширует TTF шрифт и генерирует PDF файл малого размера, записывая только используемые TTF символы, это критично для шрифтов использующие иероглифы.
        Даже легко доступный DejaVu.TTF имеет размер 800 килобайт (включено много языков).
        Собственная ОРМ библиотека позволяет не только быстро программировать работу с бизнес моделями (например строка накладной), но и позволяет работать с базой данных также оптимально быстро, как и без ОРМ напрямую с базой данных.
        Все это важно и для быстрой работы на слабых устройствах (смартфон, планшет), и для небольшого интернет магазина на слабом сервере.
      </li>
    </ul>
    </p>
    <p>Конечно прочитав статью и поняв суть ведения методом двойной записи, можно сказать что лучше использовать электронную таблицу для этого. Конечно одной записью там не обойдется, или же придется много программировать, зато хорошо знакомо и вроде сподручней.
      И прайс листы для POS терминалов в электронной таблице можно создавать любые легко и просто. Но если говорить о росте, о многопользовательской работе, то электронная таблица плохой выбор.
      Настройка среды компилирования (программирования) Беижсофт™ ИСП не сложна. В отличии от электронных таблиц, средства программирования на Джава позволяют выявлять многие логические ошибки.
      В электронной таблице можно столкнуться с проблемой при работе с числами с плавающей точкой, в Джаве же используется БигДецимал по шаблону и без проблем.</p>

     <h4>Пример использования Беижсофт™ ИСП для учета коммерческой деятельности предприятия малого бизнеса по рыночным правилам.</h4>
     <b>* вся информация по налоговому учету дана лишь приблизительно! Точную актуальную информацию смотрите на сайте налоговой службы и в законодательных базах данных.</b>
     <p>
        Налоговый учет малого бизнеса прост. Для видов деятельности подлежащих ЕНВД делать записей не надо, нужно только платить фиксированный налог (на вмененный доход) и подавать декларацию об этом.
        По видам деятельности не подпадающие под ЕНВД нужно вести книгу учета доходов и расходов кассовым методом (по оплате). Разницу учета "по оплате" и "по отгрузке" смотрите ниже.
        Есть также новая патентная система налогообложения.
        Коммерческий учет ведется по рыночным правилам методом начисления "по отгрузке" и в системе двойной записи (балансовой).
        При использовании специализированного ПО учет методом двойной записи не только более правильный, но и эффективный - двойная запись вводится как одна, и автоматически попадает во все отчеты.
        Справочники заполнять нужно только один раз, и в конечном итоге учет менее трудоемок чем учет "в тетрадке" или электронной таблице.
     </p>
     
     <p>Беижсофт™ ИСП работает на встроенном, интернет недоступном ВЕБ-сервере А-Джетти, т.е. работать будете в браузере.</p>
     
     <p>Установка Беижсофт™ ИСП на обычный компьютер немного сложна. Нужно установить Джаву и криптопровайдер.
      Поэтому стоит начать с Андроид версии, т.к. данное приложение устанавливается как любые другие. Вы можете найти его в Гугл Плэй Маркет по слову "Беижсофт Информационная Система Предприятия".
     </p>
     
     <p>
       После запуска вам нужно придумать номер А-Джетти и надежный пароль. Для пароля используйте 2-3 слова на латинице полюс 3-4 цифры.
       После запуска кнопка открытия показывает адрес:
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/ivstart.png" /></p>
     </p>
     <p>
       После нажатия кнопки, браузер извещает об потенциальной опасности для вводимых данных:
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/ivhttps.png" /></p>
       На самом деле подключение шифруется, т.е. никто не может прочитать зашифрованный трафик, просто HTTPS сертификат А-Джетти подписан неизвестным удостоверяющим центром (центром сертификации).
       Вы можете установить сертификат удостоверяющего центра - файл ajetty-ca.pem в Настройках - Безопасность - Установить сертификат с носителя, файл будет в корне внутренней памяти:
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/ivcert1.png" /></p>
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/ivcert2.png" /></p>
      </p>
      <p>
       Но после установки сертификата УЦ Андроид будет опять пугать "Доверенный сертификат на устройстве позволяет посторонним отслеживать вашу сетевую активность...":
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/ivcerterr.png" /></p>
       Во первых, сертификат УЦ А-Джетти совершенно такой же как и множество уже установленных. Посмотрите подобный сертификаты в браузере обычного компьютера.
       Во вторых, на текущей стадии вам нужно лишь проверить функциональность ПО, и вводить коммерческие данный не нужно.
       Так что не устанавливайте пока сертификат УЦ, а просто нажмите на браузере дополнительно и "перейти на localhost(небезопасно)".
       В третьих, предприниматель-ли вы или бухгалтер, или только собираетесь стать, учить безопасности информации нужно.
     </p>
     <p><b>* сообщение "Доверенный сертификат на устройстве позволяет посторонним отслеживать вашу сетевую активность..." после установки сертификата может отсутствовать на некоторых версиях Андроида.
     На официальном сайте информация об данном сообщении отсутствует <a href="https://support.google.com/nexus/answer/2844832?hl=ru">https://support.google.com/nexus/answer/2844832?hl=ru</a>.</b></p>
     <p>Часть снимков экрана сделаны с установленным сертификатом (серый замок в адресе), часть - нет (восклицательный знак в треугольнике)</p>
     <p>
       Предположим что И.П. Иванов ведет деятельность по развозке юридических и физических лиц и их груза с начала 2019 года, и что данный вид деятельности облагается ЕНВД 2500 рублей в месяц.
       В действительности развоз для ЮЛ скорее всего отдельный вид деятельности и под ЕНВД не подпадает!
       Для начала начнем с конца, это баланс общий на конец января: 
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/ivball.png" /></p>
     </p>
     <p>* для демонстрации различия кассового метода и метода начисления записи в коммерческой бухгалтерии будут сопровождены комментариями о записях в книге учета доходов и расходов по данной операции.</p>
     <p>
       Баланс показывает что рыночная стоимость бизнеса равна 414790 рублей. Это активы (Газель, деньги в банке) минус пассивы (долги).
     </p>
     <p>
       Рассмотрим детальный (незакрытый) баланс:
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/ivbald.png" /></p>
       Он гласит что Газель можно продать за 288000 руб, бензина на 750 рублей, долг И.П.Сидорову 2689руб, ЕНВД нужно заплатить 2500руб,
       Валовый доход с начала деятельности 9918руб ФЛ, 28987ЮЛ. Валовые расходы с начала деятельности ГСМ-7481 руб и так далее.
     </p>
     <p>
       Записи по счету за период  показывает отчет по счету, пример доходы и расходы с начала деятельности:
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/ivosdoh.png" /></p>
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/ivosras.png" /></p>
     </p>
     <p>
       Ведение учета начинается с заполнения плана счетов:
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/ivchartacc.png" /></p>
       Номера счетов: 1000-ые - активы, 2000-еы пассивы, 3000-ые - основной капитал, далее временные счета доходы и расходы подлежащие налоговому учету (здесь не используются).
     </p>
     <p>
       Для гибкости счет использует в качестве субсчета справочник, например счет Склад использует справочник Категория номенклатуры, Банк - Счета в банке и.т.д.
       Пример справочника расходы:
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/ivsprash.png" /></p>
     </p>
     <p>
       Первым заполняется справочник Бухгалтерские настройки, операционный месяц учета, наименование точность в отчетах - 2:
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/ivset.png" /></p>
     </p>
     <p>
       Далее план счетов: наименование, используется-Да/Нет, субсчета при неоходимости, к примеру счет Доходы:
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/ivaccdoh.png" /></p>
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/ivaccdoh1.png" /></p>
       Для кода субсчетов используйте Номер Счета с добавлением порядкового номера строки субсчета, сдесь 3200 номер счета.
       Справочники можно заполнять в паралельной закладке и обновлять подборщик после добавления. Большинство справочников требует введения уникального кода, и если вы получили ошибку то код не уникален.
     </p>
     <p>
       Нужно изменить формат представления десятичного числа (точка - десятицный разделитель, пробел -разделитель групп):
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/ivlangpfr.png" /></p>
       Сдесь также устанавливается операционный день для автоматической подстановки в новые документы.
     </p>
     <p>
       После заполнения справочников введем стартовый капитал (сколько денег и других ценностей вложено в бизнес):
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/ivprstcap.png" /></p>
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/ivprstcap1.png" /></p>
       Это делается с помощью документа Ввод проводок.
     </p>
     <p>
       6 января была куплена Газель за 300000, вводим проводку:
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/ivprgazkup.png" /></p>
       запись расхода не в коммерческой, ни в УСН не делается т.к. это приобретение ценности.
     </p>
     <p>
       6 января был куплен бензин на 3000, вводим проводку:
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/ivprbenzkup.png" /></p>
       запись расхода не в коммерческой, ни в УСН не делается т.к. это приобретение ценности.
     </p>
     <p>
       7 января развезено ФЛ на 2350:
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/ivprdoh7.png" /></p>
       Развозки были сразу оплачены, поэтому уместна прямая проводка - Дебит Банк Кредит Доходы от развозки.
       Обычно детализируют, т.е. вводят две проводки: Дебит Покупатели Кредит Доходы от развозки
       и Дебит Банк Кредит Покупатели.
       Запись дохода в УСН делается.
     </p>
     <p>
       7 января потрачено бензина на 1250:
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/ivprbenzras.png" /></p>
       В данном случае бензин оплачен, т.е. запись расхода УСН делается.
     </p>
     <p>
       8 января развезено в долг на 3269руб:
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/ivdolg.png" /></p>
       запись дохода в УСН не делаем.
       9 января долг на 3269руб погашен:
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/ivdolg1.png" /></p>
       делаем запись дохода в УСН.
     </p>
     <p>
       21 января развоз для И.П.Петрова на 2134руб  в долг:
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/ivbaddebt.png" /></p>
       Петров обанкротился, деньги не вернуть, делается запись 31 января списание долга на расходы:
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/ivbaddebt1.png" /></p>
       В УСН обои записи не делаются.
     </p>
     <p>
       В коммерческой бухгалтерии результаты обычно подводятся ежемесячно, кроме налогов вводятся переоценки ценностей,
       к примеру рыночная стоимость Газели 288000, т.е. списываем 12000руб на износ:
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/ivgazdepr.png" /></p>
       о записях в УСН по поводу расходов на основные средства уточняйте в ИФНС.
     </p>
     <p>
       Налоги вводятся одинаково, ЕНВД к примеру:
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/ivenvd.png" /></p>
     </p>
     <p>
       Также были введены операции:
       <ul>
         <li>Доходы от развозки 07.01.2019: Дебит Касса Кредит Доходы от развозки-Развоз Б на 1 780,00 руб</li>
         <li>Расходы на ГСМ 08.01.2019: Дебит Расходы-ГСМ Кредит Склад-ГСМ на 1 000,00 руб</li>
         <li>Доходы от развозки 20.01.2019: Дебит Касса Кредит Доходы от развозки-Развоз А на 7 568,00 руб</li>
         <li>Доходы от развозки 20.01.2019: Дебит Касса Кредит Доходы от развозки-Развоз Б на 12 568,00 руб</li>
         <li>Расходы на ГСМ (прямая проводка без склада) 20.01.2019: Дебит Расходы-ГСМ Кредит Касса на 5 231,00 руб</li>
         <li>Доходы от развозки в долг 22.01.2019: Дебит Покупатели-ИП Сидоров Кредит Доходы от развозки-Развоз Б на 9 236,00 руб</li>
         <li>Сидоров заплатил 23.01.2019: Дебит Касса Кредит Покупатели-ИП Сидоров на 9 236,00 руб</li>
         <li>Предоплата от Сидорова за будущий развоз 30.01.2019: Дебит Касса Кредит Предоплата от покупателей-ИП Сидоров 2 689,00 руб</li>
       </ul>
     </p>
     
     <p>Вывод  денег из бизнеса (своя зарплата). Делаем новый расходный счет на основных средствах (дебитовый). Код счета - латинские буквы без пробелов.
      Проводка: Дебит Моя зарплата Кредит Банк.
     </p>
     
     <p>Если имеется вид(ы) деятельности по УСН, то ведем книгу в обычной электронной таблице кассовым методом. Ежемесячный результат вводим как и описаный выше ЕНВД.
     При одновременном ведении видов по УСН и ЕНВД доходы и расходы делят пропорционально деятельности.
     Например 70 литров бензина потрачено, из них 40 на УСН, 30 на ЕНВД.</p>
     <p>По УСН можно также ометить, что заявление на использование УСН нужно подавать сразу при регистрации предприятия (ИП).
     Выбор между "Доходы" и "Доходы минус Расходы" производится простым расчетом с подстановкой предполагаемого дохода и расхода,
     но многие забывают это сделать, а перейти с "Доходы минус Расходы" на "Доходы" это большая проблема.
     </p>
     
     <h4>Ведение учета "не с начала деятельности"</h4>
     <p>После ввода справочников и плана счетов вводим остатки по активам и пассивам в рыночной стоимости. Т.е. текущая рыночная стоимость авто равна 231000руб, долг поставщику 2300руб и т.д.
     Записи по валовому доходу и расходам с начала деятельности должны быть, вводим их.
     Записи делаются несимметричные, т.е. с указанием одного счета. Например Дебит Основные средства.Авто 234000руб.
     После остаток - дисбаланс есть стартовый капитал и вывод денег.
     </p>
     <p>
       Демонстрационную базу ipivanov.sqlite данных можно скачать из <a href="https://sourceforge.net/projects/beige-accounting/">https://sourceforge.net/projects/beige-accounting/</a>.
       Но открыть ее можно в программе для обычного компьютера, и передать ее в шифрованном виде на Андроид версию.
     </p>
     
     <h4>Установка Беижсофт-Бухгалтерии на обычный компьютер</h4>
     <p>Джава уже установлена на Линукс. Криптопровайдер и файлы политик длины ключей тоже не требуется устанавливать.</p>
     <p>Первое что нужно понять об безопасности - загружайте файлы только с официальных сайтов использующих шифрацию трафика. То есть HTTP это всегда опасно, правда можно проверить электронную подпись (если есть) чтоб удостовериться что файл не подменен/заражен.</p>
     <p>
       На МС Виндоус Джаву нужно установить с официального сайта Оракл https://www.java.com/ru/download/.
       Файл бухгалтерии <b>beige-accjet-1.0-bin.zip</b> можно скачать с центрального Мавен репозитория <a href="https://search.maven.org/#search%7Cga%7C1%7Cg%3A%22org.beigesoft%22">https://search.maven.org/#search%7Cga%7C1%7Cg%3A%22org.beigesoft%22</a>
  или <a href="https://repo1.maven.org/maven2/org/beigesoft/beige-accjet/">https://repo1.maven.org/maven2/org/beigesoft/beige-accjet/</a>.
  Данный источник программ с исходным кодом широко известен и безопасен. Скачивание производится через шифрованное соединение. Тем не менее учиться и тренироваться безопасности нужно, и лучше проверить электронную подпись программой GnuPg (установить ее нужно также с официального сайта на английском https://gnupg.org/download/).
  Распакуйте архив и запустите JAR файл <b> beige-accjet-jar-with-dependencies.jar</b> двойным кликом мышки или вызовом меню - Java.
  Вы можете запустить JAR через интерфейс командной строки ("command prompt", "power shell", "комманд промпт", "повэр шелл") командой:  <b>java -jar beige-accjet-jar-with-dependencies.jar</b>
  Вы увидите ошибку запуска.
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/ajsterrru.png" /></p>
       Если посмотрите файл starter0.log в корневой папке ПО, то увидите:
  <pre style="white-space:pre-wrap">
...org.bouncycastle.operator.OperatorCreationException: unable to create OutputEncryptor: JCE cannot authenticate the provider BC...
  </pre>
     </p>
     <p>
        Нужно установить криптопровайдер статическим путем. Нужно скачать файлы download bcprov-jdk15on-1.61.jar из <a href="https://repo1.maven.org/maven2/org/bouncycastle/bcprov-jdk15on/1.61/">https://repo1.maven.org/maven2/org/bouncycastle/bcprov-jdk15on/1.61/</a>
    и bcpkix-jdk15on-1.61.jar из <a href="https://repo1.maven.org/maven2/org/bouncycastle/bcpkix-jdk15on/1.61/">https://repo1.maven.org/maven2/org/bouncycastle/bcpkix-jdk15on/1.61/</a>
    и скопировать их а [java-папка]/lib/ext e.g. "C:\Program Files (x86)\Java\jre[version#8]\lib\ext":
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/bslibru.png" /></p>
     </p>
     <p>
        Этого достаточно в последней версии Джава, но обычно нужно внести запись о криптопровайдере "security.provider.[следующий номер]=org.bouncycastle.jce.provider.BouncyCastleProvider" в [JAVA папка]/lib/security/java.security:
  <pre style="white-space:pre-wrap">
...
security.provider.8=org.jcp.xml.dsig.internal.dom.XMLDSigRI
security.provider.9=sun.security.smartcardio.SunPCSC
security.provider.10=sun.security.mscapi.SunMSCAPI
security.provider.11=org.bouncycastle.jce.provider.BouncyCastleProvider
...
  </pre>
  Для этого файл нужно скопировать в свою домашнюю папку, отредактировать в блокноте и скопировать назад (заменить).
     </p>
     <p>
        Последняя версия Джавы не выводит сообщение об ограничении длины ключей (ошибка запуска - файл starter.log):
  <pre style="white-space:pre-wrap">
...org.bouncycastle.operator.OperatorCreationException: unable to create OutputEncryptor: Illegal key size or default parameters...
  </pre>
  Если такая ошибка возникает, то нужно скопировать файлы политик длины ключей из "C:\Program Files (x86)\Java\jre[version#8]\lib\security\policy\unlimited" в "[JAVA папка]/lib/security".
     </p>
     <p>
        После успешного запуска можно установить сертификат в браузер: настройки - дополнительно - сертификаты - вкладка "Доверенные корневые центры сертификации" - импорт. Для выбора файла <b>ajetty-ca[Номер Аджети].pem</b> уберите фильтр расширений. Импортированный файл в списке:
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/cacertru.png" /></p>
       В Линукс имеется дополнительная возможность установить полезное ограничение - "Доверять только HTTPS сертификатам выпущенным данным ЦС",  т.е. если появится файл ПО подписанный данным сертификатом от данного ЦС, то подпись будет недействительна.
     </p>
     <p>
        После запуска зарегистрируйте нового пользователя:
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/adduserru.png" /></p>
     </p>
     <p>
       Для копирования базы на/с Андроид нужно обменяться файлами публичных ключей. На Андроиде он находится в корне внутреннего хранилища ajetty-file-exch[Номер Аджети].kpub,
       На обычном компьютере также в корневой папке ПО. На Андроиде файл иностранного публичного ключа нужно скопировать во внутреннее хранилище/Bseis/pub-exch.
       На обычном компьютере в корневая папка/pub-exch. В данной папке может находиться только один файл ключа!
     </p>
     <p>
        На обычном компьютере базы данных в незашифрованном виде находятся в корневая папка/webapp. Скачайте туда демонстрационные базы из <a href="https://sourceforge.net/projects/beige-accounting/">https://sourceforge.net/projects/beige-accounting/</a>.
        После обмена ключами откройте меню - базы данных, нажмите "архивировать" на файле "bobs-pizza-ws6.sqlite":
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/expbdru.png" /></p>
        После в корневой папке/backup будут 4 файла:
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/expbdru1.png" /></p>
       <ul>Где:
         <li>bobs-pizza-ws6.sqlten - база зашифрованная (ЗБД) 256-битным AES симметричным сессионным ключем</li>
         <li>bobs-pizza-ws6.sqlten.sig - подпись ЗБД сделанная A-Jetty(Компьютера) 2048-битным приватном RSA ключем</li>
         <li>bobs-pizza-ws6.sqlten.sken - 256-битным AES симметричный сессионный ключ (ЗСК) зашифрованный A-Jetty(Андроида) публичным 2048-битным RSA ключем, он может быть расшиврован только A-Jetty(Андроида) приватным 2048-битным RSA ключем</li>
         <li>bobs-pizza-ws6.sqlten.sken.sig - подпись ЗСК сделанная A-Jetty(Компьютера) 2048-битным приватном RSA ключем</li>
       </ul>
     </p>
     <p>
       Эти файлы нужно скопировать во внутреннее хранилище/Bseis.
       Далее запускаем А-Джетти на Андроиде, и тем же самым интерфейсом расшифровываем БД.
       Нажмите "Изменить" на переданной БД "bobs-pizza-ws6.sqlite", она станет текущей БД. Используйте пользователь/пароль "admin/admin" для работы в ней.
       Восстановленные данные на компьютере:
       <p align="center"><img style="max-width: 100%" src="images/webstoreru.png" /></p>
     </p>

    
    </section>

  </body>

</document>
